英國新航母威爾斯親王號船艙漏水如落雨 皇家海軍調查

英國伊莉沙白女王號航空母艦曾多次漏水，沒想到於去年底才剛交付給皇家海軍、耗資30億英鎊（約新台幣1089億元）的威爾斯親王號航母也難逃漏水命運，艙房就像在下雨一般不斷進水。

據英國《每日電訊報》報導，一段在臉書社團流傳的影片顯示，大量的水流從船員臥室的天花板一直湧入，英國皇家海軍發言人對此證實，威爾斯親王號內部系統出現了小問題，目前正在調查事發原因，但這不會影響該艦原本的規劃。

此前，威爾斯親王號的姊妹艦伊莉沙白女王號，去年7月曾發生甲板多處進水的意外，艦長摩爾豪斯（Steve Moorhous）當時淡定表示這不會影響到安全性，而且幾乎每週都會有漏水事故。

據了解，威爾斯親王號最近正在測試安全系統，包括救生挺和緊急通道等等，而伊莉莎白女王號則於15從漢普郡戈斯波特啟航，於英國南海岸進行海試。

對於這兩艘伊莉莎白女王級航空母艦漏水事件接連傳出，英媒和英國網友莫不議論紛紛，擔憂這些最新型的航艦戰力會受到影響。

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下